**彭浩翔**（），香港出生，[香港](../Page/香港.md "wikilink")[電影導演](../Page/電影導演.md "wikilink")、[編劇](../Page/編劇.md "wikilink")、[作家和](../Page/作家.md "wikilink")[演員](../Page/演員.md "wikilink")。他的電影風格屬於[黑色幽默](../Page/黑色幽默.md "wikilink")、[荒誕劇及市井類型](../Page/荒誕劇.md "wikilink")。

## 簡介

彭浩翔於香港出生，自幼熱愛電影，14歲時使用兄長的錄像機拍攝短片。他在1986年畢業於[喇沙小學](../Page/喇沙小學.md "wikilink")，之後在1991年於[新法書院太子分校](../Page/新法書院.md "wikilink")\[1\]，其後畢業於荃灣佛教能仁書院中學六年級，曾赴[台灣就讀](../Page/台灣.md "wikilink")[國立僑大僑先部](../Page/國立臺灣師範大學#.E6.9E.97.E5.8F.A3.E6.A0.A1.E5.8D.80.md "wikilink")，後來於[亞洲電視擔任喜劇綜藝科的節目編劇](../Page/亞洲電視.md "wikilink")，及於報章與雜誌撰寫影視評論及小說。在1995年，他為[林海峰執導的電影](../Page/林海峰_\(香港\).md "wikilink")《[天空小說](../Page/天空小說.md "wikilink")》撰寫劇本。在1997年，他轉職[香港商業電台的節目主持兼且出版長篇小說](../Page/香港商業電台.md "wikilink")《[全職殺手](../Page/全職殺手.md "wikilink")》，於2001年被拍成同名電影。

彭浩翔之妻為梁啟緣，亦是其執導作品的監製。2001年，兩人成立正在電影製作有限公司。2002年，出版散文集《婚前婚後3分險》(共2本)，內容談及其婚後生活及日常趣事。

## 導演生涯

1999年，他自資拍攝及執導短片《暑期作業》，獲提名角逐[台灣金馬獎最佳短片及獲邀參加多個國際影展](../Page/台灣金馬獎.md "wikilink")。

2001年，彭浩翔拍攝首部長片《[買兇拍人](../Page/買兇拍人.md "wikilink")》，獲得[香港電影金紫荊獎最佳編劇及獲提名](../Page/香港電影金紫荊獎.md "wikilink")[香港電影金像獎最佳編劇](../Page/香港電影金像獎.md "wikilink")。

2003年，拍攝了紀念[杜老誌夜總會的電影](../Page/杜老誌夜總會.md "wikilink")《[大丈夫](../Page/大丈夫_\(電影\).md "wikilink")》，講述4名小男人瞞着女朋友和妻子嫖妓的故事，獲得[香港電影金像獎最佳新晉導演](../Page/香港電影金像獎.md "wikilink")。

2004年，他憑藉《[公主復仇記](../Page/公主復仇記.md "wikilink")》獲得邀請參加[東京國際電影節](../Page/東京國際電影節.md "wikilink")。

2005年，拍攝了《[AV](../Page/AV_\(電影\).md "wikilink")》，講述一群青年學生為實現自己的夢想，向青少年創業基金籌錢拍片，聘請日本[AV女優拍攝](../Page/AV女優.md "wikilink")[成人電影](../Page/成人電影.md "wikilink")，惹起關注。

於2006年拍攝的《[伊莎貝拉](../Page/伊莎貝拉_\(電影\).md "wikilink")》，則成為了[第56屆柏林國際電影節唯一入圍競賽單元部份的](../Page/第56屆柏林國際電影節.md "wikilink")[華語電影](../Page/華語電影.md "wikilink")，最後該部電影的配樂人[金培達獲得](../Page/金培達.md "wikilink")[柏林電影節最佳電影配樂銀熊獎](../Page/柏林電影節.md "wikilink")。

於[2007年9月上映的](../Page/2007年9月.md "wikilink")《[出埃及記](../Page/出埃及記_\(香港電影\).md "wikilink")》的劇情含有[粗口對白](../Page/粗口.md "wikilink")，而電檢處卻把《[出埃及記](../Page/出埃及記_\(香港電影\).md "wikilink")》歸類IIB級程度的標準，故此《[出埃及記](../Page/出埃及記_\(香港電影\).md "wikilink")》的審檢過程與電檢處的審檢準則受到廣泛報道\[2\]。於2007年拍攝的《[破事兒](../Page/破事兒.md "wikilink")》被坊間評為一部緊貼當代香港城市人生活風貌的電影。

於2010年拍攝電影《[志明與春嬌](../Page/志明與春嬌_\(電影\).md "wikilink")》，起源於1993年台灣留學時，受[五月天歌曲影響創作](../Page/五月天.md "wikilink")\[3\]。講述新修訂《[禁煙條例](../Page/香港吸煙條例.md "wikilink")》實施後，煙民圍在戶外煙灰缸吸煙，因而產生的一段男女關係。彭浩翔與拍檔麥曦茵憑此電影獲得第30屆[香港電影金像獎最佳編劇獎](../Page/香港電影金像獎.md "wikilink")。隨後也拍攝續集《[春嬌與志明](../Page/春嬌與志明.md "wikilink")》<sub>(2012年)</sub>、《[春嬌救志明](../Page/春嬌救志明.md "wikilink")》<sub>(2017年)</sub>。

於2010年電影《[維多利亞壹號](../Page/維多利亞壹號.md "wikilink")》成為了[烏甸尼斯遠東電影節開幕電影作全球首映](../Page/烏甸尼斯遠東電影節.md "wikilink")\[4\]，以香港樓市為題材，描述一位努力工作仍難以在樓價飛漲下買樓的女子，導致精神崩潰變成連環殺手的故事。

2012年彭浩翔執導《[低俗喜劇](../Page/低俗喜劇.md "wikilink")》，[杜汶澤](../Page/杜汶澤.md "wikilink")、[鄭中基和](../Page/鄭中基.md "wikilink")[陳靜領銜主演](../Page/陳靜.md "wikilink")。

2012年3月在香港國際電影節首映，2012年8月9日在香港正式上映。香港票房$30,069,986，成为2012年港產電影票房第二位。

2014年，自编自导家庭伦理片《香港仔》，该片被选为第38届香港国际电影节开幕电影
；同年，执导改编自罗曼夫书籍的爱情喜剧片《[撒娇女人最好命](../Page/撒娇女人最好命.md "wikilink")》，该片由[周迅](../Page/周迅.md "wikilink")、[黄晓明合作主演](../Page/黄晓明.md "wikilink")。

## 創作

### 小說作品

  - 《oh\! shit\!》
  - 《進攻女生宿舍》
  - 《黃昏動物園》
  - 《全職殺手》
  - 《天空小說》(廣播劇劇本)
  - 《婚前婚後3分險Season 1:忽然己婚》
  - 《婚前婚後3分險Season 2:斷食害人》
  - 《好想哭》(廣播劇劇本)
  - 《愛麗斯的純情漫遊》(廣播劇劇本)
  - 《一種風流》(蘋果日報專欄《大龍鳳》結集)
  - 《破事兒》
  - 《純情夢遊》
  - 《愛得喪盡天良》
  - 《壹種風流》
  - 《三盒會》
  - 《愛的地下教育》
  - 《志明與春嬌 電影小說》
  - 《碎碎唸》
  - 《再不相愛就軟了》
  - 《嘴賤是怎樣煉成的》
  - 《嘴賤是怎樣煉成的 2.0》
  - 《怪力亂神碎花裙》\[5\]

### 執導電影

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>年份</p></td>
<td><p>中文片名</p></td>
<td><p>職銜</p></td>
<td><p>主演</p></td>
<td><p>香港票房（港圆）</p></td>
<td><p>IMDb评分</p></td>
<td><p>備註</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1988</p></td>
<td><p>《智勇三熊》(短片)</p></td>
<td><p>導演、演員</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>14歲時自導自演</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《銀行劫案》(短片)</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1999</p></td>
<td><p>《暑期作業》(短片)</p></td>
<td><p>導演</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2001</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/買兇拍人.md" title="wikilink">買兇拍人</a>》</p></td>
<td><p>導演、編劇</p></td>
<td><p><a href="../Page/張達明.md" title="wikilink">張達明</a>、<a href="../Page/葛民輝.md" title="wikilink">葛民輝</a></p></td>
<td><p>1,778,868[6]</p></td>
<td><p>7.5/10（2014年1月查）</p></td>
<td><p><a href="../Page/2002年香港電影金像獎.md" title="wikilink">第21屆香港電影金像獎最佳編劇提名</a><br />
第7届<a href="../Page/香港電影金紫荊獎.md" title="wikilink">香港電影金紫荊獎最佳編劇</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2003</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/大丈夫_(電影).md" title="wikilink">大丈夫</a>》</p></td>
<td><p><a href="../Page/曾志偉.md" title="wikilink">曾志偉</a>、<a href="../Page/杜汶澤.md" title="wikilink">杜汶澤</a>、<a href="../Page/陳小春.md" title="wikilink">陳小春</a></p></td>
<td><p>10,737,000[7]</p></td>
<td><p>7.0/10（2014年1月查）</p></td>
<td><p><a href="../Page/香港電影評論學會大獎.md" title="wikilink">香港電影評論學會大獎推薦電影</a><br />
<a href="../Page/2004年香港電影金像獎.md" title="wikilink">第23屆香港電影金像獎新晉導演</a>、<a href="../Page/香港電影金像獎最佳男配角.md" title="wikilink">最佳男配角</a>（<a href="../Page/梁家輝.md" title="wikilink">梁家輝</a>）<br />
<a href="../Page/第40屆金馬獎.md" title="wikilink">第40屆金馬獎</a><a href="../Page/金馬獎最佳導演.md" title="wikilink">最佳導演</a>、最佳編劇等四項提名</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2004</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/公主復仇記.md" title="wikilink">公主復仇記</a>》</p></td>
<td><p><a href="../Page/鍾欣桐.md" title="wikilink">鍾欣桐</a>、<a href="../Page/吳彥祖.md" title="wikilink">吳彥祖</a>、<a href="../Page/陶紅.md" title="wikilink">陶紅</a></p></td>
<td><p>3,700,000[8]</p></td>
<td><p>7.1/10（2014年1月查）</p></td>
<td><p>第10届<a href="../Page/香港電影金紫荊獎.md" title="wikilink">香港電影金紫荊獎十大華語片</a>、最佳編劇</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2005</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/AV_(電影).md" title="wikilink">AV</a>》</p></td>
<td><p><a href="../Page/黃又南.md" title="wikilink">黃又南</a>、<a href="../Page/周俊偉.md" title="wikilink">周俊偉</a>、<a href="../Page/曾國祥.md" title="wikilink">曾國祥</a>、<br />
<a href="../Page/徐天佑.md" title="wikilink">徐天佑</a>、周振輝、<a href="../Page/天宮真奈美.md" title="wikilink">天宮真奈美</a></p></td>
<td></td>
<td><p>6.8/10（2014年1月查）</p></td>
<td><p>第11届<a href="../Page/香港電影金紫荊獎.md" title="wikilink">香港電影金紫荊獎十大華語片</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2006</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/伊莎贝拉_(电影).md" title="wikilink">伊莎貝拉</a>》</p></td>
<td><p>杜汶澤、<a href="../Page/梁洛施.md" title="wikilink">梁洛施</a></p></td>
<td><p>2,030,000[9]</p></td>
<td><p>7.1/10（2014年1月查）</p></td>
<td><p><a href="../Page/柏林電影節.md" title="wikilink">柏林電影節競賽電影</a>、最佳電影音樂銀熊獎(<a href="../Page/金培達.md" title="wikilink">金培達</a>)<br />
第27屆葡萄牙波爾圖國際電影節─亞洲賽最佳電影獎、最佳女主角(<a href="../Page/梁洛施.md" title="wikilink">梁洛施</a>)<br />
第12届<a href="../Page/香港電影金紫荊獎.md" title="wikilink">香港電影金紫荊獎最佳新演員獎</a>(<a href="../Page/梁洛施.md" title="wikilink">梁洛施</a>))<br />
<a href="../Page/2007年香港電影金像獎.md" title="wikilink">第26屆香港電影金像獎最佳原創電影音樂</a>(<a href="../Page/金培達.md" title="wikilink">金培達</a>)</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2007</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/出埃及記_(港產片).md" title="wikilink">出埃及記</a>》</p></td>
<td><p><a href="../Page/任達華.md" title="wikilink">任達華</a>、<a href="../Page/溫碧霞.md" title="wikilink">溫碧霞</a>、<a href="../Page/劉心悠.md" title="wikilink">劉心悠</a>、<a href="../Page/張家輝.md" title="wikilink">張家輝</a>、<a href="../Page/邵美琪.md" title="wikilink">邵美琪</a>、<a href="../Page/余安安.md" title="wikilink">余安安</a>、<a href="../Page/林家棟.md" title="wikilink">林家棟</a>、<a href="../Page/詹瑞文.md" title="wikilink">詹瑞文</a></p></td>
<td></td>
<td><p>6.4/10（2014年1月查）</p></td>
<td><p><a href="../Page/圣塞瓦斯蒂安国际电影节.md" title="wikilink">西班牙聖塞巴斯蒂安國際電影節最佳摄影奖</a>(林志堅)</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《<a href="../Page/破事兒.md" title="wikilink">破事兒</a>》</p></td>
<td><p><a href="../Page/陳奕迅.md" title="wikilink">陳奕迅</a>、鍾欣桐、<a href="../Page/鄧麗欣.md" title="wikilink">鄧麗欣</a>、杜汶澤、<br />
<a href="../Page/田蕊妮.md" title="wikilink">田蕊妮</a>、<a href="../Page/陳冠希.md" title="wikilink">陳冠希</a>、<a href="../Page/鄭融.md" title="wikilink">鄭融</a>、<a href="../Page/余文樂.md" title="wikilink">余文樂</a></p></td>
<td><p>3,700,000[10]</p></td>
<td><p>7.0/10（2014年1月查）</p></td>
<td><p><a href="../Page/第45屆金馬獎.md" title="wikilink">第45屆金馬獎最佳導演</a>、最佳改編劇本等四項提名</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2010</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/志明與春嬌_(電影).md" title="wikilink">志明與春嬌</a>》</p></td>
<td><p><a href="../Page/楊千嬅.md" title="wikilink">楊千嬅</a>、余文樂</p></td>
<td><p>6,380,000[11]</p></td>
<td><p>7.2/10（2014年1月查）</p></td>
<td><p><a href="../Page/第30屆香港電影金像獎.md" title="wikilink">第30屆香港電影金像獎最佳編劇</a><br />
<a href="../Page/香港電影評論學會大獎.md" title="wikilink">香港電影評論學會大獎推薦電影</a><br />
第6屆<a href="../Page/香港電影導演會年度大獎.md" title="wikilink">香港電影導演會年度大獎年度杰出导演及年度推介电影</a><br />
<a href="../Page/2011年亞洲電影大獎.md" title="wikilink">第5屆亞洲電影大獎最佳編劇提名</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《<a href="../Page/維多利亞壹號.md" title="wikilink">維多利亞壹號</a>》</p></td>
<td><p><a href="../Page/何超儀.md" title="wikilink">何超儀</a>、陳奕迅</p></td>
<td><p>2,950,000[12]</p></td>
<td><p>6.6/10（2014年1月查）</p></td>
<td><p>第12屆烏甸尼斯遠東電影節開幕電影<br />
第43屆西班牙<a href="../Page/錫切斯電影節.md" title="wikilink">錫切斯國際電影節最佳女主角</a>(<a href="../Page/何超儀.md" title="wikilink">何超儀</a>)和最佳特技化妝[13]</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2012</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/春嬌與志明.md" title="wikilink">春嬌與志明</a>》</p></td>
<td><p>楊千嬅、余文樂、<a href="../Page/楊冪.md" title="wikilink">楊冪</a>、<a href="../Page/徐崢.md" title="wikilink">徐崢</a></p></td>
<td><p>27,974,902[14]</p></td>
<td><p>7.0/10（2014年1月查）</p></td>
<td><p><a href="../Page/第32屆香港電影金像獎.md" title="wikilink">第32屆香港電影金像獎最佳女主角</a>(<a href="../Page/楊千嬅.md" title="wikilink">楊千嬅</a>)、最佳導演、最佳編劇提名<br />
2012年香港最賣座華語片第三名</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《<a href="../Page/低俗喜劇.md" title="wikilink">低俗喜劇</a>》</p></td>
<td><p>杜汶澤、<a href="../Page/鄭中基.md" title="wikilink">鄭中基</a>、<a href="../Page/陳靜_(香港).md" title="wikilink">陳靜</a></p></td>
<td><p>30,069,986[15]</p></td>
<td><p>6.3/10（2014年1月查）</p></td>
<td><p>富川國際奇幻電影節最佳亞洲電影大獎<br />
<a href="../Page/第49屆金馬獎.md" title="wikilink">第49屆金馬獎最佳男配角</a>(<a href="../Page/鄭中基.md" title="wikilink">鄭中基</a>)<br />
<a href="../Page/第32屆香港電影金像獎.md" title="wikilink">第32屆香港電影金像獎最佳男配角</a>(<a href="../Page/鄭中基.md" title="wikilink">鄭中基</a>)、最佳女配角(<a href="../Page/陳靜.md" title="wikilink">陳靜</a>)、最佳電影 、最佳編劇等6項提名<br />
2012年香港最賣座華語片第二名</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2014</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/香港仔_(電影).md" title="wikilink">香港仔</a>》</p></td>
<td><p><a href="../Page/古天樂.md" title="wikilink">古天樂</a>、<a href="../Page/梁詠琪.md" title="wikilink">梁詠琪</a>、楊千嬅、曾志偉、<a href="../Page/吳孟達.md" title="wikilink">吳孟達</a>、<a href="../Page/吳家麗.md" title="wikilink">吳家麗</a></p></td>
<td><p>8,334,180[16]</p></td>
<td><p>6.1/10（2014年10月查）</p></td>
<td><p><a href="../Page/第34屆香港電影金像獎.md" title="wikilink">第34屆香港電影金像獎最佳電影</a>、最佳編劇、最佳男配角等7項提名</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《<a href="../Page/撒嬌女人最好命.md" title="wikilink">撒嬌女人最好命</a>》</p></td>
<td><p><a href="../Page/周迅.md" title="wikilink">周迅</a>、<a href="../Page/黃曉明.md" title="wikilink">黃曉明</a>、<a href="../Page/隋棠.md" title="wikilink">隋棠</a>、<a href="../Page/謝依霖.md" title="wikilink">謝依霖</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2017</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/春嬌救志明.md" title="wikilink">春嬌救志明</a>》</p></td>
<td><p>導演</p></td>
<td><p>楊千嬅、余文樂、<a href="../Page/蔣夢婕.md" title="wikilink">蔣夢婕</a></p></td>
<td><p>30,256,619</p></td>
<td><p>6.7/10（2017年9月查）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2019</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/恭喜八婆.md" title="wikilink">恭喜八婆</a>》</p></td>
<td><p>導演</p></td>
<td><p>陳逸寧、徐天佑、梁詠琪、陳靜、丁可欣、林兆霞、梁洛施</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>已賣出翻拍版權</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 監製電影

  - 2010年 《[指甲刀人魔](../Page/指甲刀人魔_\(短片\).md "wikilink")》 （短片）
  - 2010年 《[謊言大作戰](../Page/謊言大作戰.md "wikilink")》 （短片）
  - 2010年 《[愛在微博蔓延時](../Page/愛在微博蔓延時.md "wikilink")》 （短片）
  - 2010年 《[假戲真做](../Page/假戲真做.md "wikilink")》 （短片）
  - 2013年 《[飛虎出征](../Page/飛虎出征.md "wikilink")》
  - 2015年 《[同班同學](../Page/同班同学_\(2015年电影\).md "wikilink")》
  - 2017年 《[指甲刀人魔](../Page/指甲刀人魔.md "wikilink")》

### 參與製作舞台劇

  - 《烈女講義》（[茜利妹主演](../Page/茜利妹.md "wikilink")）
  - 《再生緣(Recycle)》（[陶傑編劇](../Page/陶傑.md "wikilink")）

## 演出作品

2013年12月，彭浩翔以演員身分正式簽約香港[太陽娛樂文化公司](../Page/太陽娛樂文化.md "wikilink")。

### 電影

  - 2013年 《[爛滾夫鬥爛滾妻](../Page/爛滾夫鬥爛滾妻.md "wikilink")》

### 電視劇（[ViuTV](../Page/ViuTV.md "wikilink")）

  - 2018年：[VR驅魔人](../Page/VR驅魔人.md "wikilink")

### 主持節目

  - 亞洲電視《[一級奸爸爹](../Page/一級奸爸爹.md "wikilink")》

## 參考來源

### 腳註

### 外部連結

  - [彭浩翔個人網頁](http://www.panghocheung.com/)

  -
  -
  -
  -
  - [導演彭浩翔專訪-Cinespot動映地帶](http://www.cinespot.com/cinterviews07.html)

  - [Pang Ho Cheung in pinkwork (sound &
    video)](http://www.pinkwork.com/hocheung/pang1.htm)

  - [彭浩翔博客 新浪網 中國](http://blog.sina.com.cn/m/penghaoxiang)

  - [彭浩翔 Yahoo\! Blog](http://hk.myblog.yahoo.com/hocheungpang)

  - [太陽娛樂文化公司官方網站](http://www.suneg.com/our-people/)

[Category:香港电影导演](../Category/香港电影导演.md "wikilink")
[Category:香港作家](../Category/香港作家.md "wikilink")
[Category:香港編劇](../Category/香港編劇.md "wikilink")
[Category:香港男演員](../Category/香港男演員.md "wikilink")
[Category:喇沙小學校友](../Category/喇沙小學校友.md "wikilink")
[Category:新法書院校友](../Category/新法書院校友.md "wikilink")
[HAO](../Category/彭姓.md "wikilink")
[Category:香港電影金像獎新晉導演得主](../Category/香港電影金像獎新晉導演得主.md "wikilink")
[Category:香港電影金像獎最佳编剧得主](../Category/香港電影金像獎最佳编剧得主.md "wikilink")

1.  見彭浩翔於2015年10月19日在其Facebook專頁「Pang Ho-Cheung
    彭浩翔」發出的貼文：「1986年，我從男校喇沙小學，轉到太子道新法男女校念中一。」
2.
3.  [40萬買不到《志明與春嬌》　導演爆五月天自己上門要合作](https://star.ettoday.net/news/905567)
    2017 .4..16 ETTODAY
4.
5.
6.
7.
8.
9.
10.
11.
12.
13. [《維多利亞壹號》 揚威海外
    何超儀榮封西班牙影后](http://www.hkdailynews.com.hk/enews.php?id=127783)
14. [去年票房總結 《復仇者》億元稱霸
    《寒戰》破4千萬冠絕港片](http://www.hkheadline.com/culture/culture_content.asp?contid=140042&srctype=g)
15. [去年票房總結 《復仇者》億元稱霸
    《寒戰》破4千萬冠絕港片](http://www.hkheadline.com/culture/culture_content.asp?contid=140042&srctype=g)
16.